\begin{tabular}[c]{|rl|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{12}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Volumes horaires du Tronc Commun au S1} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\bfseries Publié}
 & \multicolumn{6}{c|}{\bfseries Préconisé}
 \\ 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\bfseries au PN}
 & \multicolumn{6}{c|}{\bfseries par le GT/ACD}
 \\ 
\cline{3-12} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Formation encadrée~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries CM/TD~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries TP~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Projet en autonomie~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Formation encadrée~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries CM/TD~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\textit{dont CM}} & \rotatebox[origin=l]{90}{\textit{dont TD}} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries TP~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Projet en autonomie~~~}\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE101}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.01}} & 
\small{Se sensibiliser à l'hygiène informatique et à la...}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{7} & 4 &  &  & 3 & 12\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE102}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.02}} & 
\small{S'initier aux réseaux informatiques}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{9} & 3 &  &  & 6 & 20\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE103}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.03}} & 
\small{Découvrir un dispositif de transmission}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{7} & 3 &  &  & 4 & 16\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE104}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.04}} & 
\small{Se présenter sur Internet}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{9} & 4 & \textit{\small 1} & \textit{\small 3} & 5 & 12\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE105}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.05}} & 
\small{Traiter des données}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{10} & 4 & \textit{\small 1} & \textit{\small 3} & 6 & 20\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE171}{\textcolor{saeC}{SAÉ1.PORTFOLIO}} & 
\small{Portfolio}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{5} & 1 &  &  & 4 & 0\\ 
\hline ~\hyperlink{R101}{\textcolor{ressourceC}{R1.01}} & 
\small{Initiation aux réseaux informatiques}& 
\textcolor{ressourceC}{39} & 18 & 21 &   & \textcolor{ressourceC}{46} & 22 &  &  & 24 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R102}{\textcolor{ressourceC}{R1.02}} & 
\small{Principes et architecture des réseaux}& 
\textcolor{ressourceC}{22} & 10 & 12 &   & \textcolor{ressourceC}{27} & 12 &  &  & 15 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R103}{\textcolor{ressourceC}{R1.03}} & 
\small{Réseaux locaux et équipements actifs}& 
\textcolor{ressourceC}{22} & 9 & 13 &   & \textcolor{ressourceC}{27} & 11 &  &  & 16 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R104}{\textcolor{ressourceC}{R1.04}} & 
\small{Fondamentaux des systèmes électroniques}& 
\textcolor{ressourceC}{28} & 12 & 16 &   & \textcolor{ressourceC}{33} & 15 &  &  & 18 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R105}{\textcolor{ressourceC}{R1.05}} & 
\small{Supports de transmission pour les réseaux}& 
\textcolor{ressourceC}{10} & 5 & 5 &   & \textcolor{ressourceC}{12} & 6 &  &  & 6 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R106}{\textcolor{ressourceC}{R1.06}} & 
\small{Architecture des systèmes numériques et...}& 
\textcolor{ressourceC}{20} & 13 & 7 &   & \textcolor{ressourceC}{24} & 16 &  &  & 8 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R107}{\textcolor{ressourceC}{R1.07}} & 
\small{Fondamentaux de la programmation}& 
\textcolor{ressourceC}{34} & 14 & 20 &   & \textcolor{ressourceC}{41} & 17 & \textit{\small 5} & \textit{\small 12} & 24 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R108}{\textcolor{ressourceC}{R1.08}} & 
\small{Bases des systèmes d'exploitation}& 
\textcolor{ressourceC}{22} & 10 & 12 &   & \textcolor{ressourceC}{27} & 12 & \textit{\small 5} & \textit{\small 7} & 15 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R109}{\textcolor{ressourceC}{R1.09}} & 
\small{Introduction aux technologies Web}& 
\textcolor{ressourceC}{7} & 3 & 4 &   & \textcolor{ressourceC}{9} & 4 & \textit{\small 2} & \textit{\small 2} & 5 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R110}{\textcolor{ressourceC}{R1.10}} & 
\small{Anglais technique 1}& 
\textcolor{ressourceC}{26} & 13 & 13 &   & \textcolor{ressourceC}{30} & 15 & \textit{\small 0} & \textit{\small 15} & 15 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R111}{\textcolor{ressourceC}{R1.11}} & 
\small{Expression-Culture-Communication...}& 
\textcolor{ressourceC}{26} & 13 & 13 &   & \textcolor{ressourceC}{30} & 15 &  &  & 15 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R112}{\textcolor{ressourceC}{R1.12}} & 
\small{Projet Personnel et Professionnel}& 
\textcolor{ressourceC}{12} & 7 & 5 &   & \textcolor{ressourceC}{15} & 9 & \textit{\small 0} & \textit{\small 9} & 6 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R113}{\textcolor{ressourceC}{R1.13}} & 
\small{Mathématiques du signal}& 
\textcolor{ressourceC}{25} & 25 & 0 &   & \textcolor{ressourceC}{30} & 30 &  &  & 0 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R114}{\textcolor{ressourceC}{R1.14}} & 
\small{Mathématiques des transmissions}& 
\textcolor{ressourceC}{25} & 25 & 0 &   & \textcolor{ressourceC}{30} & 30 &  &  & 0 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R115}{\textcolor{ressourceC}{R1.15}} & 
\small{Gestion de projet 1 : Maîtriser les bases de...}& 
\textcolor{ressourceC}{9} & 7 & 2 &   & \textcolor{ressourceC}{12} & 9 & \textit{\small 0} & \textit{\small 9} & 3 &  \\ 
\hline \hline\multicolumn{2}{|r|}{Total sur les SAEs}  & 
  &  &  &  & \textcolor{gray}{\textbf{47}} & \textbf{19} &  &  & \textbf{28} & \textbf{80} \\ 
\hline \multicolumn{2}{|r|}{Total sur les ressources}  & 
 \textcolor{gray}{\textbf{327}} & \textbf{184} & \textbf{143} &  & \textcolor{gray}{\textbf{393}} & \textbf{223} &  &  & \textbf{170} &  \\ 
\hline \multicolumn{2}{|r|}{Total sur les SAEs et les ressources}  & 
 \textcolor{gray}{\textbf{327}} & \textbf{184} & \textbf{143} &  & \textcolor{gray}{\textbf{440}} & \textbf{242} &  &  & \textbf{198} & \textbf{80} \\ 
\hline \end{tabular}